PTU執信用卡狂碌 賴社運爆發遭孤立 貪兩部iPhone「被捕後頓感解脫」

PTU執信用卡狂碌 賴社運爆發遭孤立
貪兩部iPhone「被捕後頓感解脫」

【本報訊】機動部隊警員聲稱因去年社會運動而遭親友孤立，情緒打擊下終日自閉在家；一次休班時，他在戲院取去別人遺下的信用卡，然後瘋狂碌卡購物，包括在Apple Store 購買兩部手提電話，涉款約2.5萬元。警員昨承認盜竊罪及以欺騙手段取得財產罪，在求情信中強調在警隊從未做過錯事。裁判官張志偉認為被告所為不是最嚴重的罪行，決定先為被告索取社會服務令報告，兼批准警員保釋，押後至本月30日判刑。

現已被停職的被告李卓軒（28歲）昨出庭應訊，親友坐滿法庭。辯方大狀呈上被告過往證書及求情信件，指被告自2011年中七畢業後，曾任職不同工作，三年前加入警隊，短時間內減去60磅，通過體能測試完成課程。

大律師續指，自去年社會運動後，被告因警員身份而遭親友疏遠，感到鬱悶，終日自閉在家，友人更向他借貸五萬元不還。被告獨自往戲院看戲，。。。。。。。。。

惟根據案情，被告於警誡下承認貪心犯案，指涉案手機已在案發當天即日以兩萬元出售。。。。。。。。。。

■被告警員李卓軒昨出庭應訊求情，獲准保釋候懲。

官不排除判監

裁判官指，被告因一時貪念犯案，無刑事紀錄，其後願意作出賠償，都是有力的求情因素。法庭認為被告所為不是最嚴重的罪行，故先索取社會服務令報告，但稱不表示不會判監。

被告承認於去年10月14日在太古城中心5樓MOViE MOViE Cityplaza，偷竊黃姓事主的信用卡，並於同日冒認卡主用該信用卡，到銅鑼灣希慎廣場Apple Store購買24,998元產品。他另被控取得MOViE MOViE Cityplaza的33元財物，則獲控方撤控。被告早前一度要求押後案件，讓他致函律政司商討處理案件方法。

案件編號：ESCC2438/20

■被告去年在太古城MOViE MOViE戲院取走事主信用卡。資料圖片

被捕師

解脫是不夠的

坐監令人生更精彩的

2小時社會服務令算啦

入去坐下咪無咁孤獨囉

執法者犯法，本身已經係極極極極度嚴重的罪行。

死先係解脫

不排除監禁 唔撚係呀，執人張信用卡再買iPhone 都唔使坐

高尚情操，冇罪釋放

on 9

自去年社會運動後，被告因警員身份而遭親友疏遠，感到鬱悶，終日自閉在家

如果係真
証明杯葛班警察係有用
接近社會性死亡

因為終於唔使戴假面其做人, 面對番自己其實係一個賊

放咗佢啦
唔係黃好小事
Over dead body

咁快d坐番八年 你到時一定感到昇華

又賴

佢地個圈子越嚟越細，會同社會更脫節，認識嘅人得返啲藍屍廢老，後生一輩甚至之前個代都睇佢地唔起，搵幾多錢都無用

咁為免佢會有內疚感, 要重判先得

中七畢業，大學都入唔到，蠢閪一名。

借口黎啦
班黑警犯事次次都用依條公式求情

其實心入面真係咁黑

係囉 碌信用卡喎

官: 責任在於咭主bababa...

狗: 我憑自己本事...

最後判咭主監禁

班狗用咩籍口都好
杯葛孤立都係一條好嘅損敵之路

減60磅都係求請理由